<<<<<<< HEAD
Ans:1-The conditional operator works as follows: The first operand is implicitly converted to bool . It is evaluated and all side effects are completed before continuing.

Ans:2-Arithmetic operator,Assignment operator,relational operator.

Ans:3-Switch case is used to execute one of the many codes in java code stops executing if the case matches.

Ans:4-Conditional statements in Java are used to make decisions based on certain conditions. The most common conditional statements in Java are the If-Else statement, the Switch statement, and the Ternary Operator. These statements allow the program to execute different blocks of code based on specific conditions.

Ans:5-if(condition){
   //code
}else{
  //code if condition do not matches
}

Ans:6-we compare tow strings by using String.equals() method in java.

Ans:7-A String object always represents the same string. StringBuilder is an example of a mutable type. It has methods to delete parts of the string, insert or replace characters

Ans:8-import java.util.Arrays;

public class StringSorter {
    public static void main(String[] args) {
        String input = "openai";
        String sortedString = sortStringAlphabetically(input);
        System.out.println("Original string: " + input);
        System.out.println("Sorted string: " + sortedString);
    }

    public static String sortStringAlphabetically(String input) {
        // Convert the string to an array of characters
        char[] chars = input.toCharArray();

        // Sort the character array
        Arrays.sort(chars);

        // Convert the sorted character array back to a string
        return new String(chars);
    }
}

Ans:9-public class LetterChecker {
    public static void main(String[] args) {
        String word = "Umbrella";
        boolean isLetterPresent = checkIfLetterPresent(word, 'e');
        System.out.println("Word: " + word);
        System.out.println("'e' is present: " + isLetterPresent);
    }

    public static boolean checkIfLetterPresent(String word, char letter) {
        // Convert the word to lowercase for case-insensitive comparison
        word = word.toLowerCase();

        // Check if the letter is present in the word
        return word.contains(Character.toString(letter));
    }
}

=======
Ans:1-The conditional operator works as follows: The first operand is implicitly converted to bool . It is evaluated and all side effects are completed before continuing.

Ans:2-Arithmetic operator,Assignment operator,relational operator.

Ans:3-Switch case is used to execute one of the many codes in java code stops executing if the case matches.

Ans:4-Conditional statements in Java are used to make decisions based on certain conditions. The most common conditional statements in Java are the If-Else statement, the Switch statement, and the Ternary Operator. These statements allow the program to execute different blocks of code based on specific conditions.

Ans:5-if(condition){
   //code
}else{
  //code if condition do not matches
}

Ans:6-we compare tow strings by using String.equals() method in java.

Ans:7-A String object always represents the same string. StringBuilder is an example of a mutable type. It has methods to delete parts of the string, insert or replace characters

Ans:8-import java.util.Arrays;

public class StringSorter {
    public static void main(String[] args) {
        String input = "openai";
        String sortedString = sortStringAlphabetically(input);
        System.out.println("Original string: " + input);
        System.out.println("Sorted string: " + sortedString);
    }

    public static String sortStringAlphabetically(String input) {
        // Convert the string to an array of characters
        char[] chars = input.toCharArray();

        // Sort the character array
        Arrays.sort(chars);

        // Convert the sorted character array back to a string
        return new String(chars);
    }
}

Ans:9-public class LetterChecker {
    public static void main(String[] args) {
        String word = "Umbrella";
        boolean isLetterPresent = checkIfLetterPresent(word, 'e');
        System.out.println("Word: " + word);
        System.out.println("'e' is present: " + isLetterPresent);
    }

    public static boolean checkIfLetterPresent(String word, char letter) {
        // Convert the word to lowercase for case-insensitive comparison
        word = word.toLowerCase();

        // Check if the letter is present in the word
        return word.contains(Character.toString(letter));
    }
}

>>>>>>> 65e5b2cfe88fb188bf2338e58af447bf901517d7
Ans:10-the string constant pool is stored in the Metaspace.In Heap Area.